[雙重標準]白宮發言人遭餐廳下逐客令 店主：人在某些時刻，要堅守信念

美國白宮發言人桑德斯（Sarah Sanders）上周五（6月22日）被一家餐廳的老闆下逐客令，原因是她「替特朗普工作」。

桑德斯在Twitter表示，自己和家人到維珍尼亞州一家餐廳用膳時，遭店東下逐客令，她說自己很有禮貌地離開了，又說很明顯問題出於店東而不是自己：「這種行為反映出她（店東）是個什麼人」，「我向來以禮待人，包括那些跟我持不同意見的人，我都會尊重，也將繼續如是。」

桑德斯的父親Mike Huckabee是阿拉斯加州前州長，也是特朗普的支持者，他在Twitter支持自己的女兒，在桑德斯的的帖文下寫道：｢偏執」，又說該餐廳的菜單上一定有「仇恨」和「狹隘」 。

餐廳是位於列克星敦（Lexington）的Red Hen Restaurant，店東之一的Stephanie Wilkinson在當晚8時左右收到總廚的來電，說桑德斯一家人在餐廳內，店內的員工都感到有點不自在。Stephanie Wilkinson於是來到餐廳看看，最後決定要求桑德斯離開：「我向她（桑德斯）解釋，餐廳也有餐廳秉持的原則，包括誠實、同情心和合作，然後我說：請你離開。」

當時桑德斯一家的餐桌上已擺上前菜，桑德斯說：「那好吧，我走。」桑德斯的家人也隨她離去。當她準備付帳時，Wilkinson表示，這餐由店東招待。

Wilkinson接受《華盛頓郵報》訪問時說，餐廳內的店員有同性戀者，他們知道桑德斯曾經公開支持特朗普禁止跨性別人士從軍的主張，又對特朗普的反移民政策感到不滿：「我問他們想我怎樣處理，我可以請她離開。他們說：好。」

「我從來不熱衷鬥爭，我是從商的，當然希望生意興旺。只是，此刻在我們的民主社會，人們為了捍衛道德價值，似乎不得不做艱難的決定。」

整件事都是以文明態度來處理，Wilkinson、桑德斯和她的家人全程都很有禮貌，不過，以禮待人可不是網絡世界的傳統。反特朗普和支持特朗普的陣營，分別在食評網站對Red Hen Restaurant留言和評分，有人給一粒星，有人給五星，當中大部分相信都是未曾光顧餐廳。

有網民在餐廳的Facebook寫道：「假如你身處餐廳，最好閉嘴，因為只要店員不同意你的意見，他們就會把你趕走。何必惹麻煩，好餐廳多的是。」

也有人留言讚賞店東的決定：「民主需要有原則的執行人，謝謝你Red Hen！！」

事件令餐廳成為輿論焦點，Wilkinson無悔自己的決定：「即使再來一次，我都會做同樣的決定。人在某些時刻，要堅守信念。」

仆街，唔包容不同政見

我都攪唔清佢個乜野信念

店主問題

逆向歧視出現了
唔鐘意你異性戀就趕走你
你又吹班死gay佬唔漲

兒登仔屌5毛叫連狗bam5毛

等睇雙重標準

一係5星 一係1星

自己提倡包容但又做相反嘅野

The right not to tolerate the intolerant
咁簡單道理都唔明

強烈支持個店主要招待難民窮鬼低下一族免費食飯

左膠既大愛包容係只限自己友

店主一家 pussy hat soy boi 完美呈現左膠特徵

應該對梁美芬，梁君彥，蔣麗芸，黃國健等所有獻世派下逐客令

但係又包容回教撚打女人

有少少side track...

外國人既餐廳 一日開5-9已經夠做...

痴撚線 極左

侵侵唔包容人但就想人包容佢地，侵粉可以有幾唔講道理

呢d蝗式思想侵粉真係學得幾足，蝗國唔講道理但又鬧人唔講道理

包容非法偷渡者?

仲要有例假 香港通常自己舖先可能

大家仲記唔記得唔做結婚蛋糕比gay couple果個餅師?

今次係咪都可以告到去high court?

4萬vs3.8萬
左膠失敗!

所以19成日都話，口口聲聲講大愛話包容嘅左膠，就係最撚虛偽最唔包容。

左膠又話自己代表市民

如果間餐廳趕黑人/猶太人/人妖走又點
肯撚定大把左膠去拆咗間鋪

做實事搞好經濟仲要畀你班愚民歧視
仲好意思話自己係商人

堅守信念
咁KKK都係堅持緊白人至上嘅理念啦
Trump嚴打非法移民都係捍衛法治同社會啦

究竟邊個雙重標準

人地美國人反trump又關你連登仔事既

感覺唔舒服唔想做生意亦無可厚非
唔需要為五斗米折腰再背後吐口水

左膠只會包容同類 只要你係異見者就唔會包容你
虛偽

左膠嘅弱智程度就係：assume全部小衆都係佢嘅支持者，然後當被代表嘅人支持右翼嘅時候就發難。

講起gays，其實Trump有一班忠實右翼gay支持者（最出名嘅一定係Milo），班左膠知道之後嘅應變方法係去恐赫殺死個啲右翼嘅gay。

咁點解唔做結婚蛋糕比gay couple要比人告足兩年?

告唔告得入?

咁點解會有得告?

連登仔可唔可以唔做支那人生意？

啲難民強姦時有無包容過本地人

點解啲左膠要人包容佢地？
The right not to tolerate the intolerant 呢？

美國佬告人係習慣，因為冇包攬訴訟問題
餐廳門口有水漬再畀自己咖啡燙傷都獲賠40萬
上次Costco手推車撞傷都賠過千萬
唔係保險點會咁發達?

左膠嗰邏輯係唔係所有難民都有強姦，支持難民唔等於支持強姦

當初左膠邏輯合唔合理就另一件事

真係好得人驚 蠢同無知真係罪過 佢地成日唔理真係要人幫既人 如中東女權兒童人權問題

其實即使係liberal都唔係話咩都包圍
都有Karl Popper 嘅paradox of tolerance
當然可以argue 究竟Trump嘅intolerance會唔會威脅到liberals嘅tolerance

咁姐係間餐廳對害出現差別待遇, 響美國應該可以比人告到破產, 我諗桑德斯如果真係告果邊至少一半人支持, 不過人地有氣量唔似得d小氣左膠, 好似個師師唔幫gay整結婚蛋糕都比人告足兩年, 真係唔知邊一邊有「德」

本身四星已經少過兩星，證明間野本身都唔太好

就係間野廢先要咁嘩眾取寵, 仲要本身已經請左班gay/les

包容同性戀 不過唔包容你既政治取態 你知道為什麼嗎？
因為左膠以為自己既意見永遠是對的

即係班撚樣歧視人就得，左膠歧視返你轉頭就話人有問題

對住你班撚樣只要學返你地轉頭已經令你地露晒底變晒笑話

唔俾變性人入軍隊一定係因為歧視啦 唔可以因為其他因素，乜鳩都屈去歧視，leftist logic

其實你知唔知咩叫歧視

同性戀趕人就得，人地趕同性戀就唔得

人地冇係間餐廳裡面做任何歧視行為 除非影響到你宗教自由 你係唔可以唔做人生意
而你 因為別人既宗教唔做人生意 你 e d叫歧視

如果係香港，應該比連登仔話政府高官欺負市民

其實3K黨都好有信念嫁, 係咪要堅守?

圍爐取暖

小心被五毛入位

以宗教之名歧視人就得
龍門任你擺

咪on9啦 美國憲法保障宗教自由 你去伊斯蘭教度食豬得唔得呀？
你d死左膠就任搬龍門喇

如果有間餐廳將同性戀趕出去
肯定嘈到勁大單

依條友上次係蛋糕個post俾人撚到傻左
依家又左毒上腦黎發癲

咪就係，個肥婆起餐廳入面乜鳩都冇做，跟本人權律師重唔飛出來。
上面話基佬結婚蛋糕個單野，點解打咁耐，冇跟開唔知就去睇返，開頭話做，點知基佬話希望做佢地婚禮的結婚蛋糕餅師參加佢地婚禮，餅師話唔參加，提意做普通蛋糕，班基佬話要結婚蛋糕，講吓講吓，就上法庭

撚咩傻左，你班撚樣只係一個笑話，取態完全冇原則，而家二次恥笑你地都唔識收皮

左還左，你班撚樣自稱右派事實都係一個笑話，同支那一樣點都贏就預左俾人恥笑

包容呢

呢個討論啲人嘅概念好亂
歧視係你因為一個人嘅身份/特質(種族、性別、性取向)嘅偏見
好似你一見黑人就覺得佢實蠢啲 女人一定唔識揸車 同性戀一定會搞你
而產生不平等嘅待遇
但呢個case呢間餐廳嘅不平等待遇唔係基於身份同特質嘅偏見針對一個人 而係佢確實嘅政治取向同言行
所以唔應該係歧視
好似如果習近平嚟香港 去我間店 我係支持民主嘅 我唔接待佢 唔係我歧視佢係中國領導人 係我唔鍾意佢 唔想做佢生意
所以唔存在所謂左膠歧視Sanders搬龍門

返去讀多幾年書先，政治取向都係歧視

歧視肥人?

Mike Huckabee係阿肯色州(Arkansas)前州長，唔係阿拉斯加州

我記得十幾年前佢參加共和黨總統初選角逐時，明明報導話佢係南部州長，點會無啦啦變咗美國最西北角嘅州州長

左膠的偽善

極右法西斯?

你d左膠真係弱撚智
宗教就話歧視 政治取向就話唔係歧視 屌你班友真係雙重標準都爆
依家全世界都笑鳩你地d左膠雙重標準 一見到反對意見就唔包容
仲好意思叫人包容非法移民

自己可以The right not to tolerate the intolerant，人地只可以係intolerant and hv no right of choice, 唔跟左就係intolerant

傻鳩 政治取向唔係一個人嘅身份特質? 店主點解趕佢走呀?因為佢支持Trump囉, 覺得佢係Nazi囉
咁仲唔係歧視? 同埋你唔接待習近平 就係因為你歧視佢係中國領導人 民意支唔支持你係另一回事,但係你攪緊歧視就係事實嚟

因為所謂主流民意已經認定（反對同性戀）呢個意見係錯或根本唔應該存在
我身邊有同性戀朋友/同事仲好好朋友添
我好反感左膠嘅邏輯
只能容納單一意見/聲音嘅人
順我者昌 逆我者亡
你反對人地 或者反對人地嘅反對就得 有媒體光環
人地反對就錯就唔得？咩道理？

依家d同性撚真係好撚惡，咩佢地唔係成日都講包容同大愛架咩

公就我贏
字就你輸

有時成日聽到d左膠講鬼唔望你下世斷手斷腳, 佢地又唔諗下今世斷手斷腳d人, 其實係佢地咀咒出黎

左膠從來都唔諗下其實佢地害撚死好多人

係
私人地方你有權唔接待任何人
人地都無躁生晒 好禮貌叫埋單
而店主亦好識做 免單
但成件事睇上黎就知邊個小氣
投票投唔贏就搞小動作爭取支持

你段說話掉返轉都得
諗清楚先拎出黎講啦

多謝你又提供笑話

侵一直無講大愛包容,講明郁非法移民就有

但左膠口講大愛包容而欺壓政見不同者就有證據

其實你知唔知你地左膠真係好偽善
你地究竟解釋到咪係唔係因為政治立場唔同唔接待就得?
但宗教信仰問題唔賣蛋糕就唔得??
右派從來都冇話要大愛包容 係你班左膠雙重標準先俾人圍屌
算 不過同d左毒上腦既人講野都係哂口水

welcome to America

係咁架啦左膠，有著數就同你講大愛，唔岩佢聽果d又會有好多理由

依照樓上幾位飯民支持者講法

如果本土派kol去食飯而食肆老細係黃絲/藍絲都可以趕客

到時真係唔撚洗食野

老闆是基佬

其實識玩個餐廳老細都可以話佢信既基督宗教係講誠實、同情心、合作，根據老細既判斷認為該白宮人員違反自己信仰所以唔歡迎佢

咁你條撚樣又會點拆啊，屌你

我根本唔係左膠，d犯法違法野一定要拉，原來指出你班撚樣邏輯上錯誤就一定係左膠，你地究竟有冇諗過你地所謂所信既價值終有一日都會自己受返，個單蛋糕鋪案就係開左個頭，到時香港所有鋪頭或服務都可以用所謂 “自己既信仰”而拒絕你，到時唔該你諗返自己講過d乜，到時抵死無得冤人

呢撚野叫識玩
你係教唆人講大話
jer me你條畜牲都不如的人連基本誠信都無

on9，我而家叫教唆人咩？我而家即刻起twitter叫佢咁做？

我講好d，如果呢位餐廳老細話自己係基督徒，佢相信既係誠信、同情心、合作，所以唔歡迎個位白宮人員，你地班支持以宗教名義做乜都得既人又點拆？

以大愛之名行惡

耶撚請gay?

班左膠hang機未

侵侵冇唔包容本土美國人發表政見喎

美國熱狗

D gay佬會唔會偷偷地加料架

中國（含香港）正義無法伸張
連登仔將情感投射到美國有咩唔啱

因為美國政府係人民選出嚟，共產黨唔係

左膠死全家

你錯，佢有商業登記，己經唔係私人地方

左膠: 我岐視叫平權, 你岐視就係岐視

死gay佬真係好撚麻煩

侵侵果邊有無主張包容？
又到底係邊d人主張包容但又趕人走？
自打嘴巴既係邊個?
左膠d邏輯真係

成個女人咁，個龍門轉黎轉去

有同志教會，同志聖詩團，你點解釋？

孤陋寡聞就唔好出黎獻世啦

照你咁講左膠係認同非法入境，公然違反法律添。
地方係老闆其實唔做佢生意係冇問題，
但係唔好話人地歧視唔包容非法移民入境
人地都係擔心罪惡問題先唔歡迎入境，餐廳係純粹立場唔同唔就唔被你入(佢有前科破壞餐廳？)。究竟邊個歧視更嚴重？
左膠最鍾意漠視問題一味只顧自high

非你班撚樣族類就係左膠，小朋友你畢業未？

有同志教會=會請gay?

唔好spin到反移民政策係支持犯法啦

證明世界各地最法西斯就係左膠

有宗教信仰既人一樣可以請gay佬，你d乜野on9邏輯

同性戀人 對反對聲音 零容忍

有左膠咁有無右膠

同志教會唔係比同志架咩

非法移民係咪反法
反移民政策係咪完全唔被人申請入籍入境？
邊個由食餐飯spin到政策立場？ x12
左膠們除咗歡迎非法移民自high外，有冇對非法入境問題有建設及可行意見

左膠禍國

應該話gay既耶撚，仲唔係唔係正規既耶撚?

兩邊都係因為自己理由唔想做佢做佢生意
班左膠LGBT就告到人地上法院
侵粉都廢時煩埋單算

依件事同之前Gay Couple逼耶教餅師性質不同。

Gay Couple果單係性小眾/非主流人仕，係主流人仕願意接待(肯做其他蛋糕)既情況下，要逼個耶教餅師做唔符合佢地教義既同性戀結婚蛋糕。

而今次係反建制人仕因為政見而拒絕招呼建制派人仕。

依樣野就比起gay couple逼人背叛自己宗教差好遠啦。

而講真做得政治人都預左會有依啲野發生。

如果唔係梁振英落區就唔洗搵啲唔知咩人睇場啦。

你班撚樣諗清楚自己講乜，本身我只係話班所謂右派既邏輯係一個笑話，講既野完完全全可以應用返自己身上，然後駁唔到就扣人左膠自high，講講下又話人地支持犯法，最好笑已經愈扯愈遠講左膠對非法入境有咩意見，完全離題

我可以大大聲講個班人完全係歧視梁振英啦

唔該班人睇返自己講乜

你係咪自打嘴巴？

我都覺得餐廳唔比桑德斯就餐係歧視，但你舉出個蛋糕師唔整結婚蛋糕俾gay個例子咪正正同間餐廳因為價值觀而拒絕向特定人士提供公眾服務一樣囉。

同天主教天文學家一鳩樣，跟本亂來；同志教會，同志聖詩團係基督教個體戶野來，唔好當係Christianity 先得

宗教既野只有兒登仔話正唔正宗

頂，笑死，看得自己那麼大

講到尾，樓上應該係gay或者係支持d gay左膠。係梁粉眼中當然係岐視，咁唔係梁粉當然就唔係。。。簡單易明